Program : PROGRAM id ';' ProgramBody

ProgramBody: VarSection MainSection

VarSection : VAR VarsList
           | DONTFORGETTOREMOVE 

VarsList : VarsList VarsListElem
         | VarsListElem

VarsListElem : VarsListElemIDs ':' INTEGER ';'

VarsListElemIDs : VarsListElemIDs ',' id
                | id

MainSection : BEGIN MainSectionList END '.'

MainSectionList : MainSectionList MainSectionListElem
                | MainSectionListElem 

MainSectionListElem : Func
                    | IFStatementWrapper

Func : FuncName '(' ArgsList ')' OptionalSemiColon

FuncName : WRITE 
         | READLN 
         | WRITELN

ArgsList : ArgsList ',' Arg
         | Arg
         | DONTFORGETTOREMOVE

Arg : string
    | id

IFStatementWrapper : IFStatement OptionalSemiColon

IFStatement : IF Expression THEN Statement ELSE Statement
            | IF Expression THEN Statement

Statement : IFStatement
          | Operation

Expression: id ComparationSymbol id

ComparationSymbol : '>'
                  | '<'

Operation : Atrib

Atrib : id ':' '=' id

OptionalSemiColon : ';'
                  | DONTFORGETTOREMOVE














